<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Articles on SELFSCRUM</title><link>https://www.selfscrum.org/article/</link><description>Recent content in Articles on SELFSCRUM</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><lastBuildDate>Sat, 03 Oct 2020 11:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://www.selfscrum.org/article/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Nextcloud aus der deutschen Cloud</title><link>https://www.selfscrum.org/article/2020_10_03_deploying-nextcloud/</link><pubDate>Sat, 03 Oct 2020 11:00:00 +0000</pubDate><guid>https://www.selfscrum.org/article/2020_10_03_deploying-nextcloud/</guid><description>Motivation .
Schon lange liegt bei mir Nextcloud als zu betrachtende Kommunikationslösung im Backlog. Immer wieder kam was dazwischen - nun habe ich einen echten Anwendungsfall. Der Git for Kids Learning Circle ist das erste Mal gestartet und hat außer zoom noch nicht so richtig eine Kommunikationsplattform. Was liegt da näher, als endlich einmal Nextcloud zu testen?
Angesichts der letzten Datenschutz-Rechtssprechung ist auch wieder klar geworden, dass wir uns bewegen müssen, wir als Consumer der großen Plattformen.</description></item><item><title>Git for Kids</title><link>https://www.selfscrum.org/article/gitforkids/</link><pubDate>Sun, 06 Sep 2020 21:00:00 +0000</pubDate><guid>https://www.selfscrum.org/article/gitforkids/</guid><description>Git Immer mehr taucht Markdown und Git auch außerhalb der Developer Community auf.
Markdown ist per Design einfach zu erlernen, Git jedoch ist erst dann verständlich, wenn die Idee dahinter klar geworden ist und man seine Handlungsoptionen für die häufigsten Anwendungsfälle gelernt hat. Dazu gibt es inzwischen viele Komfort-Tools, aber ohne das Grundprinzip zu kennen, bleibt es hakelig.
Git lernen Daher kam die Idee auf, einen Lernkreis ins Leben zu rufen, der sich mit dem Thema &amp;ldquo;Git lernen&amp;rdquo; beschäftigt.</description></item><item><title>Digitale Konzept-Workshops gestalten</title><link>https://www.selfscrum.org/article/workshop/</link><pubDate>Sun, 12 Jul 2020 21:00:00 +0000</pubDate><guid>https://www.selfscrum.org/article/workshop/</guid><description>Wir erfinden und erproben viele unserer Konzepte nicht im luftleeren Raum, sondern im Zusammenhang mit der Entwicklung der Freien Schule Ostfriesland. Da wir demnächst die Erweiterung der Schule für den Oberschulbetrieb ansteht, gibt es viel neu zu durchdenken und zu organisieren. Zudem stehen durch Fluktuation der aktivien Mitglieder auch einige &amp;ldquo;Onboarding-Aktivitäten&amp;rdquo; an, d.h. Wissensträger verschwinden und neue kommen dazu.
Aus diesem Grund haben wir an diesem Wochenende einen ganztägigen Kickoff-Termin mit dem Konzeptteam für das Projekt gestaltet, das uns die Umsetzung unserer Oberschulvision in handfeste Arbeitsvorlagen und -leitlinien ermöglichen soll.</description></item><item><title>Online-Workshops mit yotribe.com</title><link>https://www.selfscrum.org/article/yotribe/</link><pubDate>Sat, 04 Jul 2020 21:00:00 +0000</pubDate><guid>https://www.selfscrum.org/article/yotribe/</guid><description>Spoiler: yotribe ist neu, schlank und wider Erwarten sehr entspannt einsetzbar. Dass es momentan in der Erprobung umsonst ist, ist ein zusätzlicher Bonus.
Wie es losgeht Das ganze beginnt mit einer “Bewerbungsmail” beim Anbieter. Nicht jeder wird gleich zugelassen, man kommt auf eine Warteliste mit einer beängstigend hohen Wartenummer. yotribe verspricht listig eine schnellere Bearbeitung, wenn man 3 Freunde ebenfalls einlädt. Als Multi-Account-Inhaber kein Problem - 2-3 Tage später kommt der erlösende Start-Link.</description></item><item><title>Community ist gestartet</title><link>https://www.selfscrum.org/article/community/</link><pubDate>Thu, 04 Jun 2020 21:00:00 +0000</pubDate><guid>https://www.selfscrum.org/article/community/</guid><description>&amp;ldquo;Es braucht ein Dorf, um ein Kind zu erziehen&amp;rdquo; - und eine Community, um ein Projekt zu gestalten.
Gemäß diesem Motto sind wir nun einen Schritt weiter in der Erziehung - seit Anfang der Woche läuft unsere Online Community, die mit dem Ziel gegründet wurde, SELFSCRUM zum offenen Betriebssystem für offenes Lernen zu gestalten. Eine ziemliche Erweiterung der ursprünglichen Idee, die ja seh auf den Einsatz von Software ausgerichtet war.</description></item><item><title>Automatisches Multi-Format Publishing mit Github</title><link>https://www.selfscrum.org/article/docproduction/</link><pubDate>Tue, 26 May 2020 21:00:00 +0000</pubDate><guid>https://www.selfscrum.org/article/docproduction/</guid><description>Motivation und Features Eine mühselige Arbeit in der Produktion von Content ist immer die Bereitstellung verschiedener Dokumentformate. Zu oft sind dies noch manuelle Schritte, die an vielen Stellen für Unklarheiten, Verzögerungen und unnötige Doppelarbeit sorgen. Ich wollte das schon immer einmal angehen, jetzt ist es an der Zeit. Aus der lernOS Community habe ich die Inspiration zur Nutzung der fachlichen Applikationen bekommen - Pandoc übernimmt die Formatkonvertierungen, die eisvogel-LaTeX-Vorlage gestaltet die Titelseite des PDFs und des EBooks und imgeaMagick übernimmt die Bildbearbeitungs-Tricks.</description></item><item><title>lernOS</title><link>https://www.selfscrum.org/article/lernos/</link><pubDate>Wed, 13 May 2020 14:00:00 +0000</pubDate><guid>https://www.selfscrum.org/article/lernos/</guid><description>Für unsere entstehende Plattform haben wir bereits Anwendungsfälle und auch einige Prozesse diskutiert und daraus einen MVP erstellt. Was mir noch fehlte als Startpunkt für die Implementierung: ein Management-Konzept, das gut zu unseren Ideen passt und das sich flexibel an unsere Bedürfnisse anpassen lässt. Scrum classic ist mir zu schwergewichtig und zu nerdig für Schüler, und wir haben andere Zyklen, die wir betrachten als ein normales Software-Entwicklungs-Projekt. Und tadaa - da erscheint plötzlich lernOS!</description></item><item><title>Finalist!</title><link>https://www.selfscrum.org/article/finalist/</link><pubDate>Wed, 29 Apr 2020 14:00:00 +0000</pubDate><guid>https://www.selfscrum.org/article/finalist/</guid><description>Wir sind glücklich und stolz, dass wir heute von der Jury zum Finalist ernannt wurden!
Unser Beitrag-Video findet ihr hier!</description></item><item><title>Selfscrum - Was ist das?</title><link>https://www.selfscrum.org/article/whatisit/</link><pubDate>Mon, 27 Apr 2020 11:00:00 +0000</pubDate><guid>https://www.selfscrum.org/article/whatisit/</guid><description>Erste Definition von SELFSCRUM, die während des Hackathons entstand. Inzwischen haben wir uns ordentlich weiterentwickelt, siehe Über Uns.
Während des #EUvsVirus-Hackathons, oder wenn ich mit Freunden über mein neues Lieblingsprojekt spreche, bekomme ich oft den leeren Blick im Gesicht meines Gegenübers, der mir signalisiert, dass ich mich wieder mal im Weltall verirrt habe, und nicht alle anderen, wie ich manchmal meine. Ich werde also versuchen, hier zu erklären, was Selfscrum ist und wie wir Gutes in der Welt der Schulbildung oder, besser gesagt, des Lernens (keine Synonyme!</description></item><item><title>Einreichung</title><link>https://www.selfscrum.org/article/submission/</link><pubDate>Mon, 27 Apr 2020 02:00:00 +0000</pubDate><guid>https://www.selfscrum.org/article/submission/</guid><description>Es war nicht leicht, heute Morgen aus dem Bett zu kriechen. Und der Beginn unseres kleinen Projekts ist hart, wir kreisen um verschiedene Optionen, wie wir vorgehen sollen. Nach der ersten Pause schafft Rogerio den Durchbruch, indem er darum bittet, für sich selbst zu arbeiten. Damit ist der Gruppendruck beendet, und jeder kann damit beginnen, das zu schaffen, was er oder sie am besten kann. Wir entwickeln nun schnell das Muster, wie die Arbeitsprozesse ablaufen, wie die Bildschirme für sie aussehen sollen und wie die gesamte Zusammenstellung überhaupt funktionieren kann.</description></item><item><title>MVP</title><link>https://www.selfscrum.org/article/mvp/</link><pubDate>Sat, 25 Apr 2020 22:00:00 +0000</pubDate><guid>https://www.selfscrum.org/article/mvp/</guid><description>Die Maschinerie wurden gestern durch den vorübergehenden Ausfall des Hackathon-Einreichungssystems aus dem Gleichgewicht gebracht - wir haben erfahren, dass der erste Check-in-Punkt unseres Mentors nicht 10 Uhr morgens, sondern 14 Uhr nachmittags ist. Auch in Ordnung, so dass noch etwas mehr Zeit für Frühstück und Morgenkaffee bleibt. Wir starten am späten Vormittag, das Team wurde von Ümmühan verstärkt, die einen Freund mitbrachte.
Der Start ist langsam, aber wir gewinnen an Schwung.</description></item><item><title>Kickoff</title><link>https://www.selfscrum.org/article/kickoff/</link><pubDate>Fri, 24 Apr 2020 22:00:00 +0000</pubDate><guid>https://www.selfscrum.org/article/kickoff/</guid><description>Wow, was für ein Kickoff :) 5 Mitglieder sind im Team - Annie aus dem Vereinigten Königreich, Ümmühan aus der Türkei, Théo aus Frankreich und Rogerio aus Portugal erschienen nacheinander in der Videokonferenz, die in diesen Zeiten so schnell zu einem Symbolbild wurde. 5 Länder, 3 Zeitzonen, kein vorab genehmigter Businessplan und keine Motivationsrede - und doch haben wir es nach einer kurzen Einführungsrunde geschafft, direkt in das Thema unseres Hackathon-Projekts einzusteigen - die anfängliche Idee eines &amp;ldquo;programmierten Whiteboards&amp;rdquo; zu festigen und zu erweitern.</description></item><item><title>Wie alles beginnt</title><link>https://www.selfscrum.org/article/post1/</link><pubDate>Fri, 24 Apr 2020 17:00:00 +0000</pubDate><guid>https://www.selfscrum.org/article/post1/</guid><description>Inspiration Wir haben vor zwei Jahren eine offene Schule gegründet und lehren die Schülerinnen und Schüler, wie sie ihre Lernwege planen können, was sie in unserer Schule selbst tun müssen. Da wir keinen formalen Lehrplan vorschreiben und keine Tests oder Beurteilungen durchführen, ist der größte Teil der bestehenden Software für Managementschulen für uns nicht nutzbar. Dies gilt insbesondere in der gegenwärtigen Situation, in der die Schüler* zu Hause bleiben müssen.</description></item><item><title>Markdown vs. MS Word</title><link>https://www.selfscrum.org/article/2020_10_10_markdown_vs_word/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://www.selfscrum.org/article/2020_10_10_markdown_vs_word/</guid><description>Ein Vergleich .
Wenn ich über Markdown diskutiere, höre ich oft die &amp;ldquo;Benutzerakzeptanz&amp;rdquo;-Skepsis. Das ist schade, denn ich denke, dass Markdown eigentlich leichter ist als in MS Word zu arbeiten. Meiner Meinung nach ist es wirklich notwendig, die großen Office-Suiten loszuwerden, um effiziente Prozesse zu erhalten, wie ich kürzlich [hier] geschrieben habe (https://medium.com/@desixma/detox-content-production-1f7576d0f103). Das bedeutet nicht, dass man keine Office-Anwendungen verwenden sollte, aber nicht für Aufgaben, die man besser rationalisieren sollte.</description></item></channel></rss>