<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Minetest on SELFSCRUM</title><link>https://www.selfscrum.org/categories/minetest/</link><description>Recent content in Minetest on SELFSCRUM</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><lastBuildDate>Sat, 06 Mar 2021 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://www.selfscrum.org/categories/minetest/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Nicht den Überblick verlieren – Die Landkarte von Minetest</title><link>https://www.selfscrum.org/article/2021_03_06_mapserver_mod/</link><pubDate>Sat, 06 Mar 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://www.selfscrum.org/article/2021_03_06_mapserver_mod/</guid><description>Mapserver Mod nutzen. Wer in Minetest spielt, wird bald merken, dass die Welt ziemlich groß ist. Um genau zu sein, 61839 * 61839 * 61839 Würfel groß. Da kann eine Entdeckertour auch mal zur Irrfahrt werden, wenn man den Weg zurück nicht mehr findet.
Der einfachste Ausweg ist „zu sterben“, weil man dann am Startpunkt des Spiels wieder aufersteht. Das erreicht man zum Beispiel, indem man sich länger unter Wasser aufhält oder beim Fliegen aus größerer Höhe abstürzt.</description></item><item><title>Minetest Server - (nicht ganz) automatisches Setup</title><link>https://www.selfscrum.org/article/2021_02_27_minetest_setup/</link><pubDate>Sat, 27 Feb 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://www.selfscrum.org/article/2021_02_27_minetest_setup/</guid><description>Wie neulich beschrieben, setzen wir Minetest nun in der Schule ein. Damit der Betrieb einerseits sicher, andererseit auch stabil und halbwegs effizient betreubar ist, haben wir auf eine (teil-)automatisierte Lösung gesetzt. Bei Hetzner-Cloud, wo wir günstige Server bekommen, läuft die Maschine in einer CX41-Konfiguration. Die Datensicherung findet in der Open Telekom Cloud statt, weil es dort günstigen Massenspeicher für Archivzwecke gibt.
Die Installation selbst ist weitgehend automatisiert, nur die letzten 10% sind manuell zu erledigen - vor allem das Verwalten der Keys und das Starten der Konfigurations-Playbooks.</description></item><item><title>Minetest für unsere Schule</title><link>https://www.selfscrum.org/article/2021_02_08_minetest/</link><pubDate>Mon, 08 Feb 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://www.selfscrum.org/article/2021_02_08_minetest/</guid><description>Ein eigener Minetest Server .
Wir haben Minetest entdeckt! Der Open Source Clone des beliebten Minecraft-Spiels ist hervorragend geeignet, in der Schule verschiedenste Aspekte der realen Welt nachzubilden und so spielerisch und ganz individuell zu lernen - wie man auf MinetestBildung sehen kann, ist dies für viele Jugendliche inzwischen eine attraktive Anlaufstelle geworden.
Wir wollen einen eigenen Minetest-Server betreiben, der uns so Gelegenheit gibt, nicht nur das Spiel und die Welten darin zu erforschen, sondern auch unser Digitalkonzept weiter auszubauen.</description></item></channel></rss>