<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Lernkonzept on SELFSCRUM</title><link>https://www.selfscrum.org/categories/lernkonzept/</link><description>Recent content in Lernkonzept on SELFSCRUM</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><lastBuildDate>Fri, 26 Mar 2021 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://www.selfscrum.org/categories/lernkonzept/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Jam - ein eigenes Drop-In Audio bauen</title><link>https://www.selfscrum.org/article/2021_03_27_jam/</link><pubDate>Fri, 26 Mar 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://www.selfscrum.org/article/2021_03_27_jam/</guid><description>Die erste Clubhouse Hype-Welle ist vorbei und nun kann man langsam überlegen, was man mit diesem Social Media Format anfangen kann und ob es gute Alternativen gibt.
Gibt es in der Tat. Neulich habe ich auf gitlab Jam entdeckt, dass als Open Source System eine ganz ähnlich Funktion zur Verfügung stellt. Dabei handelt es sich um einzelne Räume, die als Service einzubinden sind. Ich war diesmal zu bequem um die komplette Provisionierung selbst zu machen, daher habe ich das Hosting Angebot angenommen.</description></item><item><title>Schnelle Websites bauen</title><link>https://www.selfscrum.org/article/2021_03_21_website/</link><pubDate>Sat, 20 Mar 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://www.selfscrum.org/article/2021_03_21_website/</guid><description>Auch in Zeiten von Social Media haben eigene Webseiten noch ihre Berechtigung. Ich erstelle oft &amp;ldquo;Single Purpose Sites&amp;rdquo;, die nur für einen kurzen Moment existieren und die Inhalte für ein kleines Zielpublikum bereitstellen, zum Beispiel für eine Unterrichtseinheit, einen Learning Circle oder einen Workshop. Dazu nutze ich den an anderer Stelle schon beschriebenen Tool-Stack mit Hugo als Site Generator und Github als Versionsverwaltung und automatischer Publikationsplattform. Während das verlinkte Dokument als schnelle Referenz zum Nachbauen dient, möchte ich in diesem Beitrag den Lernpfad skizzieren, der auch ohne Schritt-für-Schritt-Anleitung zur gewünschten Kompetenz führt.</description></item><item><title>Minetest für unsere Schule</title><link>https://www.selfscrum.org/article/2021_02_08_minetest/</link><pubDate>Mon, 08 Feb 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://www.selfscrum.org/article/2021_02_08_minetest/</guid><description>Ein eigener Minetest Server .
Wir haben Minetest entdeckt! Der Open Source Clone des beliebten Minecraft-Spiels ist hervorragend geeignet, in der Schule verschiedenste Aspekte der realen Welt nachzubilden und so spielerisch und ganz individuell zu lernen - wie man auf MinetestBildung sehen kann, ist dies für viele Jugendliche inzwischen eine attraktive Anlaufstelle geworden.
Wir wollen einen eigenen Minetest-Server betreiben, der uns so Gelegenheit gibt, nicht nur das Spiel und die Welten darin zu erforschen, sondern auch unser Digitalkonzept weiter auszubauen.</description></item><item><title>Git for Kids</title><link>https://www.selfscrum.org/article/gitforkids/</link><pubDate>Sun, 06 Sep 2020 21:00:00 +0000</pubDate><guid>https://www.selfscrum.org/article/gitforkids/</guid><description>Git Immer mehr taucht Markdown und Git auch außerhalb der Developer Community auf.
Markdown ist per Design einfach zu erlernen, Git jedoch ist erst dann verständlich, wenn die Idee dahinter klar geworden ist und man seine Handlungsoptionen für die häufigsten Anwendungsfälle gelernt hat. Dazu gibt es inzwischen viele Komfort-Tools, aber ohne das Grundprinzip zu kennen, bleibt es hakelig.
Git lernen Daher kam die Idee auf, einen Lernkreis ins Leben zu rufen, der sich mit dem Thema &amp;ldquo;Git lernen&amp;rdquo; beschäftigt.</description></item></channel></rss>