<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Organisation on SELFSCRUM</title><link>https://selfscrum.github.io/categories/organisation/</link><description>Recent content in Organisation on SELFSCRUM</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><lastBuildDate>Fri, 09 Oct 2020 11:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://selfscrum.github.io/categories/organisation/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Markdown vs. MS Word</title><link>https://selfscrum.github.io/article/2020_10_10_markdown_vs_word/</link><pubDate>Fri, 09 Oct 2020 11:00:00 +0000</pubDate><guid>https://selfscrum.github.io/article/2020_10_10_markdown_vs_word/</guid><description>Ein Vergleich .
Wenn ich über Markdown diskutiere, höre ich oft die &amp;ldquo;Benutzerakzeptanz&amp;rdquo;-Skepsis. Das ist schade, denn ich denke, dass Markdown eigentlich leichter ist als in MS Word zu arbeiten. Meiner Meinung nach ist es wirklich notwendig, die großen Office-Suiten loszuwerden, um effiziente Prozesse zu erhalten, wie ich kürzlich hier geschrieben habe. Das bedeutet nicht, dass man keine Office-Anwendungen verwenden sollte, aber nicht für Aufgaben, die man besser rationalisieren sollte.</description></item><item><title>Digitale Konzept-Workshops gestalten</title><link>https://selfscrum.github.io/article/workshop/</link><pubDate>Sun, 12 Jul 2020 21:00:00 +0000</pubDate><guid>https://selfscrum.github.io/article/workshop/</guid><description>Wir erfinden und erproben viele unserer Konzepte nicht im luftleeren Raum, sondern im Zusammenhang mit der Entwicklung der Freien Schule Ostfriesland. Da wir demnächst die Erweiterung der Schule für den Oberschulbetrieb ansteht, gibt es viel neu zu durchdenken und zu organisieren. Zudem stehen durch Fluktuation der aktivien Mitglieder auch einige &amp;ldquo;Onboarding-Aktivitäten&amp;rdquo; an, d.h. Wissensträger verschwinden und neue kommen dazu.
Aus diesem Grund haben wir an diesem Wochenende einen ganztägigen Kickoff-Termin mit dem Konzeptteam für das Projekt gestaltet, das uns die Umsetzung unserer Oberschulvision in handfeste Arbeitsvorlagen und -leitlinien ermöglichen soll.</description></item><item><title>Online-Workshops mit yotribe.com</title><link>https://selfscrum.github.io/article/yotribe/</link><pubDate>Sat, 04 Jul 2020 21:00:00 +0000</pubDate><guid>https://selfscrum.github.io/article/yotribe/</guid><description>Spoiler: yotribe ist neu, schlank und wider Erwarten sehr entspannt einsetzbar. Dass es momentan in der Erprobung umsonst ist, ist ein zusätzlicher Bonus.
Wie es losgeht Das ganze beginnt mit einer “Bewerbungsmail” beim Anbieter. Nicht jeder wird gleich zugelassen, man kommt auf eine Warteliste mit einer beängstigend hohen Wartenummer. yotribe verspricht listig eine schnellere Bearbeitung, wenn man 3 Freunde ebenfalls einlädt. Als Multi-Account-Inhaber kein Problem - 2-3 Tage später kommt der erlösende Start-Link.</description></item></channel></rss>