<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Betrieb on SELFSCRUM</title><link>https://www.selfscrum.org/categories/betrieb/</link><description>Recent content in Betrieb on SELFSCRUM</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><lastBuildDate>Sat, 03 Oct 2020 11:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://www.selfscrum.org/categories/betrieb/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Nextcloud aus der deutschen Cloud</title><link>https://www.selfscrum.org/article/2020_10_03_deploying-nextcloud/</link><pubDate>Sat, 03 Oct 2020 11:00:00 +0000</pubDate><guid>https://www.selfscrum.org/article/2020_10_03_deploying-nextcloud/</guid><description>Motivation .
Schon lange liegt bei mir Nextcloud als zu betrachtende Kommunikationslösung im Backlog. Immer wieder kam was dazwischen - nun habe ich einen echten Anwendungsfall. Der Git for Kids Learning Circle ist das erste Mal gestartet und hat außer zoom noch nicht so richtig eine Kommunikationsplattform. Was liegt da näher, als endlich einmal Nextcloud zu testen?
Angesichts der letzten Datenschutz-Rechtssprechung ist auch wieder klar geworden, dass wir uns bewegen müssen, wir als Consumer der großen Plattformen.</description></item><item><title>Automatisches Multi-Format Publishing mit Github</title><link>https://www.selfscrum.org/article/docproduction/</link><pubDate>Tue, 26 May 2020 21:00:00 +0000</pubDate><guid>https://www.selfscrum.org/article/docproduction/</guid><description>Motivation und Features Eine mühselige Arbeit in der Produktion von Content ist immer die Bereitstellung verschiedener Dokumentformate. Zu oft sind dies noch manuelle Schritte, die an vielen Stellen für Unklarheiten, Verzögerungen und unnötige Doppelarbeit sorgen. Ich wollte das schon immer einmal angehen, jetzt ist es an der Zeit. Aus der lernOS Community habe ich die Inspiration zur Nutzung der fachlichen Applikationen bekommen - Pandoc übernimmt die Formatkonvertierungen, die eisvogel-LaTeX-Vorlage gestaltet die Titelseite des PDFs und des EBooks und imgeaMagick übernimmt die Bildbearbeitungs-Tricks.</description></item></channel></rss>