<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Betrieb on SELFSCRUM</title><link>https://selfscrum.github.io/categories/betrieb/</link><description>Recent content in Betrieb on SELFSCRUM</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><lastBuildDate>Sat, 27 Feb 2021 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://selfscrum.github.io/categories/betrieb/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Minetest Server - (nicht ganz) automatisches Setup</title><link>https://selfscrum.github.io/article/2021_02_27_minetest_setup/</link><pubDate>Sat, 27 Feb 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://selfscrum.github.io/article/2021_02_27_minetest_setup/</guid><description>Wie neulich beschrieben, setzen wir Minetest nun in der Schule ein. Damit der Betrieb einerseits sicher, andererseit auch stabil und halbwegs effizient betreubar ist, haben wir auf eine (teil-)automatisierte Lösung gesetzt. Bei Hetzner-Cloud, wo wir günstige Server bekommen, läuft die Maschine in einer CX41-Konfiguration. Die Datensicherung findet in der Open Telekom Cloud statt, weil es dort günstigen Massenspeicher für Archivzwecke gibt.
Die Installation selbst ist weitgehend automatisiert, nur die letzten 10% sind manuell zu erledigen - vor allem das Verwalten der Keys und das Starten der Konfigurations-Playbooks.</description></item><item><title>Home Office Video IT</title><link>https://selfscrum.github.io/article/2021_02_14_home_office_it/</link><pubDate>Sun, 14 Feb 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://selfscrum.github.io/article/2021_02_14_home_office_it/</guid><description>Der virtuelle Arbeitsplatz ist ziemlich real .
Für mich hat die Corona-Zeit arbeitsmäßig nicht viel Neues gebracht - auch vorher habe ich schon viel von Zuhause gearbeitet, gelegentlich in Videokonferenzen, meist per Telefonkonferenz und Screensharing.
Der Boom von Zoom und vergleichbaren andere Systemen wie Teams, Jitsi, BigBlueButton hat inzwischen jedoch die Kommunikation geändert. Nur selten wird noch telefoniert, meist wird gleich per Video Call gechattet. Daher habe ich mich kürzlich entschlossen, meinen Arbeitsplatz endlich so auszustatten, dass ich diese Arbeitsweise optimal unterstützen kann.</description></item><item><title>Nextcloud aus der deutschen Cloud</title><link>https://selfscrum.github.io/article/2020_10_03_deploying-nextcloud/</link><pubDate>Sat, 03 Oct 2020 11:00:00 +0000</pubDate><guid>https://selfscrum.github.io/article/2020_10_03_deploying-nextcloud/</guid><description>Motivation .
Schon lange liegt bei mir Nextcloud als zu betrachtende Kommunikationslösung im Backlog. Immer wieder kam was dazwischen - nun habe ich einen echten Anwendungsfall. Der Git for Kids Learning Circle ist das erste Mal gestartet und hat außer zoom noch nicht so richtig eine Kommunikationsplattform. Was liegt da näher, als endlich einmal Nextcloud zu testen?
Angesichts der letzten Datenschutz-Rechtssprechung ist auch wieder klar geworden, dass wir uns bewegen müssen, wir als Consumer der großen Plattformen.</description></item><item><title>Automatisches Multi-Format Publishing mit Github</title><link>https://selfscrum.github.io/article/docproduction/</link><pubDate>Tue, 26 May 2020 21:00:00 +0000</pubDate><guid>https://selfscrum.github.io/article/docproduction/</guid><description>Motivation und Features Eine mühselige Arbeit in der Produktion von Content ist immer die Bereitstellung verschiedener Dokumentformate. Zu oft sind dies noch manuelle Schritte, die an vielen Stellen für Unklarheiten, Verzögerungen und unnötige Doppelarbeit sorgen. Ich wollte das schon immer einmal angehen, jetzt ist es an der Zeit. Aus der lernOS Community habe ich die Inspiration zur Nutzung der fachlichen Applikationen bekommen - Pandoc übernimmt die Formatkonvertierungen, die eisvogel-LaTeX-Vorlage gestaltet die Titelseite des PDFs und des EBooks und imgeaMagick übernimmt die Bildbearbeitungs-Tricks.</description></item></channel></rss>