<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Pages on SELFSCRUM</title><link>https://selfscrum.github.io/page/</link><description>Recent content in Pages on SELFSCRUM</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><lastBuildDate>Sat, 28 Mar 2020 13:18:45 +0100</lastBuildDate><atom:link href="https://selfscrum.github.io/page/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Über uns</title><link>https://selfscrum.github.io/page/about-selfscrum/</link><pubDate>Sat, 28 Mar 2020 13:18:45 +0100</pubDate><guid>https://selfscrum.github.io/page/about-selfscrum/</guid><description>&lt;h1 id="was-ist-selfscrum">Was ist SELFSCRUM?&lt;/h1>
&lt;p>Ganz einfach - SELFSCRUM ist ein Open Source-Betriebssystem für offene demokratische Schulen.&lt;/p>
&lt;p>Was heißt das? Ich glaube, wir brauchen eine vereinte Anstrengung aller Beteiligten, um kindliches und jugendliches Lernen auf ein neues Niveau zu heben, das der heutigen Zeit und den zukünftigen großen Herausforderungen gerecht wird. Ich bin der festen Überzeugung, dass Schule und Lernen komplett neu gedacht werden muss.&lt;/p>
&lt;p>Die gute Nachricht ist, dass es bereits viele gute Ansätze gibt. Sie kommen aus verschiedensten Richtungen. Sei es aus klassichen Schulen, wo viele motivierte Menschen mit guten Ideen versuchen, ein erstarrtes System am Leben zu halten, sei es aus der freien Wirtschaft, wo Wissen und Lernen heute überlebensnotwendige Eigenschaften sind und auch aus der weltweiten Open Source Gemeinschaft, in der sehr viel ohne kommerzielles Interesse geteilt und entwickelt wird. Und nicht zuletzt die gesellschaftlichen Kräfte der aktuellen Nachhaltigkeitsbewegungen, die gelernt haben, sich auf moderne Art und Weise zu organiseren, um ihren Anliegen eine Stimme zu geben.&lt;/p>
&lt;p>Wie jedes komplexe System entsteht so eine Struktur nicht über Nacht und nicht im stillen Kämmerlein eines Tüftlers. Daher diese Community als ein Startpunkt für eine hoffentlich lebendige und vielfältige Entwicklung mit enem stabilen Kern.&lt;/p></description></item><item><title>Impressum / Datenschutz</title><link>https://selfscrum.github.io/page/privacy/</link><pubDate>Sat, 28 Mar 2020 13:18:45 +0100</pubDate><guid>https://selfscrum.github.io/page/privacy/</guid><description>IMPRESSUM Angaben gemäß § 5 TMG Betreiber der Website:
Martin Jahr Blücherstraße 14 26603 Aurich Kontakt Telefon: +49 (0) 170 371 66 36 E-Mail: info &amp;ldquo;@&amp;rdquo; selfscrum.org Hinweise zur Website Site Design: Martin Jahr Abbildungen: Martin Jahr DATENSCHUTZ Datenschutz auf einen Blick Allgemeine Hinweise Die folgenden Hinweise geben einen einfachen Überblick darüber, was mit Ihren personenbezogenen Daten passiert, wenn Sie unsere Website besuchen. Personenbezogene Daten sind alle Daten, mit denen Sie persönlich identifiziert werden können.</description></item></channel></rss>